陶傑比喻英國回港避炎留學生為鄧寇克大行動

以下是我給回港避難英國武肺的英國寄宿學校香港幸運兒的短訊。不知說得對不對。敬請各位小精英指教：

The following is a message to those Hong Kong or Chinese kids who have escaped from a chaotic little Britain now being plagued by the much-terrified Chinese virus:

You have successfully performed Dunkirk with relief and triumph, to the amazement of the world.

Your fears are perhaps justified. And it is certainly a matter of multiculturalism and market freedom to choose to run away from your British boarding school at this moment. Above all, you all pay high fees. You have the right.

So, my congratulations first.

But I thought British boarding schools are there to train leadership rather than refugees, like Churchill from Harrow. Your rugby or canoeing games there are designed for the need to stay calm and cool, as well as team spirit during a crisis.

Especially when a whole classroom of kids from Britain and other nationalities are probably staying, waiting for further instructions or arrangements from their school, but only those from HK and China have all swiftly disappeared.

Either you don’t go back, or face a possible future whispering judgment by others in the school, as well as how the world including the West will adjust their judgment on China and Chinese after the virus is, hopefully, gone.

So good luck, and have a safe stay at home in Hong Kong.

source：19 fb

come on陶傑去完英國流學一定會識英文嫁
好心整個中文版啦

似木馬屠城多啲

之前喺英國嘅手足
不斷向英國人文宣 多謝手足

而家肺炎都唔割㗎啦

手足 回家吧！

冇事就uk 有事就hk